三宅順也：不存在的「名創優品」設計師

震驚700萬人！全港擁五十分店國際品牌設計師竟然是他！

近年名創優品（MINISO）不斷在香港擴張，分店愈來愈多，店內人頭湧湧的盛況，甚至比它抄襲的對象更誇張。這間集UNIQLO、MUJI，和Daiso「各家之大成」的混合體，自稱是來自日本的設計師品牌，明眼人卻都知道它是來自中國內地的山寨貨。名創優品每間分店亦有首席設計師三宅順也的「車頭相」，但三宅順也真的存在嗎？

究竟三宅順也是誰？他的名字自然令人聯想起三宅一生（Issey Miyake），當然很明顯，這是刻意的。

三宅順也的日文拼音為「Miyake Junya」，其實就是「Issey Miyake」與「Junya Watanabe」的混合體。後者Junya Watanabe的名氣雖不如前者Issey Miyake大，但認識時裝界的讀者，相信都認識這位國際知名時裝設計師。Junya Watanabe中文為渡邊淳彌，Junya Watanabe就是他創立的同名品牌。渡邊淳彌曾在Comme des Garçons創辦人川久保玲旗下工作，被其影響甚深，甚至被雅稱為川久保玲的得意門生。至於三宅一生，相信不必多講，就是以東方的摺紙（折り紙）設計概念震驚全球60億人（以及設計出女生最愛的Bao Bao袋）的那位三宅一生。

很明顯，「三宅順也」是假名，一個被設計出來的角色；而我們在「車頭相」上看到的人，就是一位演員。

另外，名創優品的官網還提到，三宅順也畢業於日本文化服裝學院（Bunka Fashion College），是山本耀司（Y-3和「川保久齡大戰山本耀司」的那位山本耀司）和高田賢三（KENZO創辦人）的校友。

我們退一百萬步好了，就算三宅順也是一個演員，他的真身也可以是一個時裝設計師啊？沒錯，時裝設計。名創優品是一個販賣十元八塊生活小百貨的公司，與時裝設計風馬牛不相及，他的「創始人兼首席設計師」三宅順也卻是一位畢竟於日本文化服裝學院的時裝設計師，怎麼想也不合理。將一系列國際知名時裝設計師的名字列在官網，感覺上只是想沾一點光。

三宅順也，就是一個活生生的「#超媒介」例子。他作為一個人類當然存在：他可以現身於名創優品的活動中，也可以接受媒體訪問。但是，附加於他身上的「三宅順也」這個概念，其身份、經歷，和思想，都是虛構出來的，是用來為名創優品增加「名為日本風情的附加價值」的符號。

在全球有過千分店的名創優品自稱為日本品牌，有日本人三宅順也作為首席設計師，但它在日本只有4間分店。其實，名創優品之所以能在眾多十元店中突圍而出並不斷擴張，就是因為很多消費者都誤以為「名創優品」真的來自日本。

當然，只要夠便宜，很多人也願意購買——也不會管它是來自中國內地還是日本。這樣下去，只會劣幣驅逐良幣：也許香港未來會有愈來愈多名創優品，甚至有更多抄上抄的「優一尚品UNISO」，以及在明洞幽會的「明洞優匯 MIDIO」（簡單說就是韓國版Miniso）。

這是最好的時代，也是最多山寨的時代。連周六福也能在旺角彌敦道大街上光明正大地開業時，真的令人嘆息：「香港幾時變成咁？」要抵制劣幣，也只能靠消費者的精明抉擇，畢竟「What You Buy is What you Vote」，你的每次消費，決定了你所能得到的世界的面貌。

亲，還要再買嗎？

老翻垃圾

貪官

騙子

仆街

又有班傻鳩要衝入黎話名創開先了

知道老翻野後冇幫襯過

炸彈

呢間咁既老翻野係香港開完一間又一間
就知有幾多垃圾走去幫襯

啱啱開個時d野就得，而家d野唔掂，上次買靜電掛勾完全無黏力 反而淘寶野用左超過一年都未跌

啱啱開個時呃到d廠平比好貨佢佢先有得做，而家個朵臭曬無人肯比貨佢就插牌搵廠加盟次次見到我都笑

呢間野抵買

有邊個會個名創優品係日本野

算啦，鬧就照鬧，人地開到成行成市，街客當正係日本野

People’s Republic of China Cheating

一開果陣都報哂係支那野黎, 我唔明點解仲會有人入去

People’s Republic of China CheatingCHEATER
夾個尾音 啱翻哂

好多都係貼牌貨 根本唔洗佢設計. 採購部就係設計師
呢間野真係越做越大. 台灣都有分店, 重好多人買.

點解唔會有人去..你都好好笑
d野又靚又平...盲反

好識包裝
扮日本品牌
宣傳海報用鬼妹

開咗咁耐都唔會當係日本掛

真係on9 上次去LA都有 究竟點撚樣整到咁多傻鳩幫襯

好多國家都有佢舖

同好多卡通有合作
又姆明 又d黃色兵仔
呢排又有icebear

海關拉唔拉得？

有幾多人記得騰訊點樣起家?

開左咁耐仲成功
已經唔關扮日資事，係佢確實識經營
只不過間野當初個手法咁低莊，個虛構日本總公司地址係間便利店
依然永不幫襯

你估真係眾人皆醉咩
根本大把人知，班友貪平，長醉不願醒啫

而家大陸呢啲 "品牌複製者" 開到成行成市
價錢仲要係正牌10%

上次見客行過大商場見過有間抄ikea

最後食埋icq

淘寶平過佢 質素好過佢
on9先買

佢間野啲apple 線

仆街支那，抄襲賤種

其實有無人肯用法律途徑告佢虛假陳述

但它在日本只有4間分店

竟然真係有分店，日本人會買咩

假貨

睇過一個日本節目 都有日本人貪平幫襯

自以為識嘢嘅人喺咁 呢間嘢確係比傳統家品店企理 收入唔高 或者c9呀叔 根本唔會介意

就係啱啲唔識淘寶嘅人士

貪污腐敗是真嘅

佢哋未去過日本啲低下階層區啩

唔係有人信個三乜鳩係設計人呀話

有支那人都夠食
大國藥妝店夠係做支那人生意啦，咪一樣開到周圍都係

但又平又靚，值得支持

諗起IRONMAN 3 個滿大人

原來連登仔都會買 痴撚線

呢間野早兩年係東京上野果頭搭的士經過已經見到有鋪

咪係、你老母又平又好服務。

冇質素真係冇質素...
下下講講下都拎人地屋企人黎講..
比你講埋佢啦on9

假嫁，唔識爆既

佢啲平都癲 但開親都靚位 同以本傷人無差別
一般師奶唔會理咁多 有幾多香港人真係會追求正貨而俾幾倍甚至10倍價錢？

老土d講 劣幣驅逐良幣

明洞優匯
遲吓可能真係有都唔定

點起家? 可唔可以分享吓?

高質文

我有個舊同事真係好貪平，佢唔會理呢間嘢個背景係點，只要平就會買，
有次放工同佢行街佢想入呢間嘢度買嘢，
我話我唔會入去，呢間假嘢嚟抄無印，
佢仲笑我咁平都唔買

篇文鳩講咁多嘢
都未有舉證證明三宅順也係演員
作者喺大陸見過佢做順豐送貨？
見過佢講蝗語？

屌，做吓功課啦
起碼打去日本文化服裝學院問吓
有冇呢個畢業生啦

12蚊店咪仲平
仲要有mij

你咪自以為識野囉

篇文同強國9up文一撚樣

只會買2米叉電線
50蚊唔洗
出面d電話舖起碼8 90蚊
一樣淘寶野

抄上抄已經有啦

我唔係撐名創優品
不撚嬲冇幫襯
係唔抵得網上成日有人實牙實齒屌人
內文都冇證據冇做功課
呃like

印尼泰國都有

事實係咁 佢無日本城咁up dup咁亂
裝修幾簡潔
再加呢個價錢
d人買20蚊野根本唔會太在意你有無設計/係咪原創

名創優品可以發圍
已經足以證明香港人同大陸人冇資格享有民主
低等民族

佢發圍純粹係fing錢
係有人幫襯但又唔係多得咁誇張
啲嘢賣咁平但又開正晒喺旺位
完全唔覺得回到本

呢間嘢點睇都唔覺有咩嘢心賺大錢
都應該係為洗錢而開果堆嚟

呢篇文寫得太衰
之前有篇貼哂三宅順也啲合成相出黎

大學有個course 隔離組present 真係當名創日本公司 臨尾俾professor 問佢哋知唔知佢係山寨嘢 成組收曬皮

終極on9仔女

你咪撚話
香港真係會有呢d on9

請繼續廣傳 將名創鳩品推出香港

上星期係澀谷見到呢間野打左個突，仲要好撚多日本人行緊

一早出左

唉 真心灰 香港有堆蝗蟲幫襯就話姐
點解連日韓都有 痴線

有連登仔都係支那人

用微迅、去淘寶、睇支那劇
係平常事

日本都有窮人的

windows 成日中毒都繼續用，即係

中毒冇問題，有得你中毒
偷資料冇問題，有得你比人偷，包括系統本身都偷
hang 機冇問題，有得你 hang
data lost 冇問題，有得你 data lost

賣老翻我唔淘寶，on9

好撚多ON9明知佢係賣假野但係會話平呀無所謂啦之後繼續買

山寨還山寨 如果佢後面無大水喉射既 佢個生意堅成功 短時間開到咁多

同阿信屋開頭差唔多 不過759越做越on9

佢咪又係想發一發大上市骨水

啲嘢流過乜仲走去買

lm

支那無恥都係新聞

國際大品牌wor, 叫岸久春代子我都信la

老母買過盒綿花棒
千祈唔好用黎撩耳

佢「成功」嘅地方就在於搞加盟，呃到唔少水魚投資開舖
水魚唔使落手落腳做，但係要頂晒燈油火蠟呢啲唔慳得嘅錢
名創優品搞貨品就得，彈性高好多
但事實上呢間山寨野都係冇人幫襯，做唔住㗎
唔信？你去比較下無印同呢間野嘅人流，無印幾時都有人買野，呢間？有兩個人係入面睇緊野就算旺啦

諗起大陸啲廠將染血m巾漂白再當棉花轉售

LM

佢連Yoho mall都開到分店，估唔到

仲要撩一撩舊綿花就甩

越開越多真係屌你老母
香港人可唔可以有骨氣d
平個少少就明知係老翻都照買 學乜撚野人發展創意產業
Copyright都唔撚識尊重

咁佢昆到人加盟都叫叻仔拉

依個世界咩都抄黎抄去架啦

百貨應百客，雖然啲野垃圾
但賣點係平，求期用住先咪買囉
都唔見得無印良品果啲野係高質

總係有D傻鳩當係日本野咪由佢

連機場都有分店啦，真係柒出國際
身為香港人我見都覺得羞家

抄還抄，扮自己係日本公司先惡頂

大陸人幾時抵制？

12蚊店大把啦又好用

周六福

佢真係賣得平

係日本見過大陸人係入面買野
同埋真係有後生仔以為係日本野

已經冇再去 次次屋企人話幾靚又平喎想買，都拉翻佢地走

呢間野得一樣野買得過：條Lightening線MFi係真既

我只買叉電線
鬼叫街鋪又貴又劣

吖 提提你 地球係圓㗎

買嗰幾十蚊嘢
啲人點會諗佢係咪抄定邊到做
買返嚟唔太差咪算
百貨應百客

住過吓外國都知 住環頭環尾啲大眾 都係一樣嘅精打細算 絕對唔係不食人間煙火 就算住靚suburb 都未必啲香港人諗到咁夢幻

唔係下話....內地生嚟㗎

有次去到原宿見到有間
入面個店員係請返日本妹

屌一睇topic以為係一個叫三宅順也既人寫左篇文串緊名創優品淨係識抄係抄襲師冇設計師

呢間隻鳩嘢開到機場t2
但上面就有12蚊店 打死都唔會買miniso

上佢官網睇, 佢「本土」啲鋪真係大到嚇死人

東京本店

東京旗艦店

原宿見過有，嗰時呆咗

不安 名創優品實捉到你

唔好叫名創
叫明抄啦

明抄劣品

日本果間應該唔會執 , 點都頂住, 租金應該唔貴.

用海關做鳩佢就得

叫開依間野做老翻無印 大陸野扮咩日本設計

令我諗起優之良品

唔出奇丫
個機場已經當商場咁run
玩下手你俾得起錢，入去賣牛雜咖哩魚蛋燒賣炸大腸煎釀三寶狗仔粉車仔麵雞蛋仔格仔餅生菜魚滑湯蛇羹臘味糯米飯煲仔飯都冇所謂

屌，打打下肚餓添

有個優字，又有品字都唔會係日本嘢

你真係弱智架喎

我老細唔信佢係山寨 仲要話muji都係抄佢

其實你話佢平，我覺得同日本城參唔多，Aeon Plaza又平過佢，點解會咁多人幫襯

最撚屌係呢排睇韓劇，見到呢間垃圾野竟然係贊助商之一
到底背後係咩來頭呀？

係咪支那仔女黎架，咁撚柒都唔知

大把人知係抄咪又係買，人民質素問題，夠平夠賤就得，邊得閒理依d野。
劣幣逐良幣係全球大勢所趨，無架喇

大陸真係好無恥
又要成日叫人抵制日貨但又要藉日本貨之名呃人
屌佢老味

問題係無人行第一步

人無恥側無敵

啱呀 睇av都要睇返正版啦

我第一次買係東門，香港一間分店都冇，不過幫襯一次，都唯一一次。即係都知佢假架喇，但你係大陸賣我覺得你都叫果然係咁，但你落黎香港買，屌你咪當人傻先架。
大家明唔明我講咩

有D巴打好搞笑,話淘寶D野好過佢,我懷疑佢地連呢間野賣咩都唔太清楚,
呢間野賣既都係D生活日用品,LED燈,耳塞仔,SO刨,電池,杯咁,呢D野有時想用就要用,如果閣下連呢D野都會經淘寶買落黎既話我諗你成屋野都係大陸既內銷野,無資格笑人

同埋我好同意呢間野好識包裝,或者佢賣既野係垃圾都係D大陸內銷野,但佢包裝確實係好,係佢到買過野,即使明知係垃圾,有一下都覺得幾高質,而次次經過佢唔同地區既分店都會覺得幾好生意,但有位巴打打心水清,佢好多野都係二三十蚊件仲大大件,同埋租D鋪位愈租愈紅亦唔似係短期租約,生意好一件事但唔係長期排住隊咁,我當佢D貨黎貨一蚊都唔洗,都唔知夠唔夠出糧交租.真係似洗錢多.

留意到好多人講日本都有 又多人行
其實我想講日本人唔介意你抄
但要抄得好過本家
情況好似bilibili 咁
Niconico又要錢又低清又慢
都有好多niconico 投稿人去左bilibili

支那開口埋口講抗日，最後咪又係靠日本

我連門口都冇入過，
次次經過都同朋友講呢間係支那翻版嘢

仲有好多on9去買先好笑

執笠倉呢野真係堅平！
擺到明賣cheap 野，買來粗用一流。

名創真係，入面呢野寫簡體。